本能寺之變4百年 織田信長明智光秀後代大和解

織田信成（右）與克里斯·佩普勒（左）共同出席茶會，為4百年前的「本能寺之變」上演握手和解。（）
織田信成（右）與克里斯·佩普勒（左）共同出席茶會，為4百年前的「本能寺之變」上演握手和解。（）

（中央社台北29日電）日本戰國史上最著名的「本能寺之變」，部下明智光秀的一句「敵人就在本能寺！」，讓織田信長一統天下的大業畫下句點，寡不敵眾的織田信長自盡本能寺。歷經4百多年後，他們的後代握手言和，上演世紀大和解。

織田信長的後代－織田信成是1名曾獲得許多獎項的花式滑冰選手，目前退居幕後；明智光秀的後代－克里斯·佩普勒（Christopher Daniel Peppler）則是1名演員，參與過許多電影、電視演出，2人雖常在媒體上曝光，卻從來不曾見面。

根據日媒「SANSPO」報導，織田信成與克里斯·佩普勒，20日受邀出席商品代言茶會，背負了家族百年史的2人，在許多媒體的見證下，面對面握手結束家族長達4百多年的心結。

既然是廣告代言，茶會上當然沒有絲毫尷尬氣氛。織田信成率先表示︰「茶的力量是很偉大的」，克里斯·佩普勒也接著說︰「茶為我們帶來了和解」，2人一搭一唱回答，稱職為商品代言，最後克里斯·佩普勒還談到這次WBC經典棒球賽「美日大戰」，自開玩笑的說：「這次我沒有背叛唷！」

這場睽違4百多年後的大和解，2人互動都成為媒體焦點，也再次喚起民眾對那段日本歷史的記憶。

唉，堂堂織田信長同明智光秀後代，竟然為左廣告商係度做show, 羞唔羞

屌你咁道地都得啦

應該點做？德川家康啲孫都要番工啦

本來見到個名覺得好疑惑
點解明智光秀後代係鬼佬？
原來係日本人嚟

應該好似支那反日咁
日日上網屌

信長上腦笑到反艇

佢都唔知算唔算明智光秀直系後代，真正相傳既只有玉子一脈，跟左長岡細川家。

閃屌 冰計 插 1技 7800 紅雷 大技轉撚死

1技係咩已經唔撚記得

明智光秀吹箭閃燒酒雙電卷W D 殺死信長

打手槍

7800同紅有乜分別？

光秀就斬撚到敵人出骨

家康呢

可能係紅電

係 我講得衰

可能係

我記得係學者，好似係歷史學家
不過用返舊姓，松平
始於舊華族唔想高調

閃屌 落石 電卷 爆彈手由劍

電卷合上去？

好似係電卷血石強鋼

果個叫赤雷

嗰個係赤雷

開槍

好懷念乜撚都唔出8lv前出落石

識玩

咁底褲電卷就有既

可惜，風光不再

小學雞game上腦

2技加攻3技有三點五倍爆擊係要玩法

德川個族好撚多人

腰帶先生

屌，你唔講都唔覺，真係佢黎?

冇魔水等死啦

火槍

比我唔忍啦，放火燒佢後欄以報祖先之仇

遙雷遠 (唔知有冇記錯)

插 落石 槍閃 電卷 手劍

係,本人

信長的7男，信高後代，都好遠吓

末代將軍做咗文青

Nice Drive !

信長招大好廢

用開聯合軍
你閃果下已經水左 sor

老game黎唔係lol

Start your engine!

其實中國嘅明將之後追唔追查得返

秀吉後人而家又做緊咩呢

我最撚LIKE用 左馬介招大CUT信長招大 好正

賣紅豆軍艦

好撚好笑丫

唔計野史嘅話大阪之役後豐臣血脈已絕

老game

單中比明滿counter

真田幸村收埋果條女 好似係豐臣氏？ 利申：唔係好記得

其實仲有無人玩? 而家應該9成9都LOL

有無所有日本戰國時代人物後代資料望下

我係信長 唔死都俾個孫激死

野史?幸村死係大阪夏之陣,應該唔係
有傳島津救走秀賴之子國松去九州隱姓埋名,不過都係野史言傳,正史記錄國村戰後被斬首

成GAME都裝唔返

垃圾

金村黎遠係咁射佢

我諗起溥俾中共捉去勞改，
晚年係動物園做檢票員

尋日去左大阪城，原來絕子絕孫左？

咁撚慘

正史係。
家康點會放過禍根

咁又係一打贏已經分曬咩人係同佢作過對 代代冇前途

扺死

成句都5p字都冇人屌

唉

殺秀次全家上下四十幾人嘅報應...

德川家依家個當主德川恆孝曾經係日本郵船做過,仲要曾經同前田家既後代serve同一個上司
個上司仲要講左句「對上一個同時lead住德川家當主同前田家當主已經係太閣殿下」
醬油:

絕左後啦

有個女受千姬保護求情唔洗死，不過要出家，冇後代，佢死左之後秀吉一脈已絕

死返5p啦屌你老母

夏之陣死哂

比較想知三國時期啲後人做緊咩

豬腳紙皮

日本咁多古代名人後代

姐係私吉？

秀

德川恆孝好似上年傳左位比個仔了
不過佢個仔冇後代，可能又要收養子

鬼佬...

中落左幾百年

中間咁多動亂戰爭又唔一定有族譜，多數溝到唔知邊個係祖先

屌 笑到我

系。。

8500力英 你打得入？

織田信長 擊敗 明智光秀
明智光秀 靜養140秒
人生五十年，與天地長久相較，如夢又似幻，一度得生者，豈有不滅者

你老母就系

START YOUR ENGINE!

Nobu~

德川恆孝（日語：徳川 恒孝；1940年2月26日－），原名松平恆孝，是日本的企業家，世界自然基金會日本理事，也是德川宗家第18代當主，為第17代當主德川家正之養子，生父母為松平一郎及養父德川家正之女松平豊子。

早排睇過個NHK節目，好似話德川/松平家d人定期會去日光拜山

靠3秒後期點夠信長挑

我系你老母呀 唔知規矩就咪留言啦

之前睇左本書話明智光秀後代比日本政府追殺

信長大技會比光秀cut 出隻鬼龍手 吸到索索聲

你講秀滿?

Btw 瀧川一益 個族係咪到？
果陣同4名隊友一齊穿越去日本
用心轉身之術 控制左瀧川一益
有敵人就野跳埋去 就順序 放逐 吉鋼 風傷 鬼撤 三日月
有魔水都開唔到
力英照秒

你岩 我記錯

咁撚亂既 松平唔係等於德川咩

利申乜柒都唔識 勿屌

尾張柳生家：
目前第16代當主（第22世師範）名為柳生耕一，持續發揚柳生新陰流當中。

明智家族有條友好似金城武，記唔記得喺邊個

德川你宗家，松平係分家

我估

War3既話咪秀滿

如果係大陸,出現三國人物的後人拍廣告,會唔會有咁多正評?

家道幾百年前已中落

笑撚咗